「輪胎能」容祖兒頒獎脫口「何什麼庭」 挨轟沒水準！

香港天后容祖兒今晚現身金曲獎，受邀擔任最佳專輯裝幀設計及最佳音樂錄影帶頒獎人，卻在宣布最佳專輯裝幀設計得獎人陳星翰、何旭庭等，疑似因為不會念「旭」的中文，脫口「何什麼庭」，被網友罵臭頭，痛批她有夠沒禮貌！

容祖兒不僅在頒發最佳專輯裝幀設計，脫口將得獎人何旭庭說「何什麼庭」，叫人自己走上台，連頒發最佳音樂錄音帶時，也將得主張三李四的歌曲《拆》念成「菜」。

容祖兒不合格的表現隨即被網友噓爆「頒獎人可以不會念入圍者的名字....」、「我以為頒獎前做功課是基本」、「超沒水準的頒獎人」、「容祖兒這樣真的很糟耶」、「真的沒禮貌 頒獎人又不是只是來露臉的...都不做功課..」。不過也有人為容祖兒緩頰，「別太要求，母語又不是中文。」

頒獎都唔做功課抵鬧

容什麼春卷

呢啲台灣撚同大陸狗一樣咁自大
比著鬼佬全

其實係點讀

母語又不是中文

講還講。。。

可能全世界得香港人以為自己用緊中文
根本我地而家係用緊漢字組成既香港語文
同韓文日文差唔多,只不過一個廢除左漢字,一個漢字同中文所用漢字出入更大

我家祖兒好慘慘豬
台灣網民唔識野

呢次撐g 容
on9 台狗

旭好似係讀 書定係去既國語咁 利申聽人以前講言承旭

香港style

書

唔識咪唔識
容姐識你條毛咩

反台反上腦
去人地到頒獎連人名都唔識讀 一啲尊重都冇

音： Yu

容乜野艾辛

難怪咁多年喺台灣都紅唔起

其實香港粵語又叫中文，普通話又叫中文，好易令人混淆，根本係兩種語言嚟

係教養問題，我相信如果日本人應邀，一定會練好人地個名既國語讀音

就咁lr過讀何庭咪算數

容祖兒係咪真係on9到咁?做咗咁多年藝人都可以成日惹禍

佢把口唔撚收

拼音係xu 即係近廣東話書字再第四聲
利申細個睇流星花園啲花邊新聞學

冇創作樣又衰
剩係唱得兩嘴，香港就冇姐，台灣大撚把

唔識咪唔識囉

你老母用吓腦啦on9仔

你論點好強
挪威語 瑞典語 丹麥語 好相似都可以分成三種語言
係咪兩種語言係政治決定既啫
你根深柢固覺得我地用緊既=地球人認知既中文好難怪你

佢係ig再講過

好簡單
語言=台灣國語（現代華語）、普通話（北京官話）、廣東話、客家話、上海話、台語。

文字=中文

Uvuvwevwevwe Onyetenyevwe Ugwemuhwem Osas

咁台灣既中文先叫做中文？

粵係中文
當年如果唔係班北佬一人多票
粵語已成國語 （好似係

其實唔識國語唔熟真係唔緊要
但你既然去受邀頒獎
唔識讀竟然係咁樣講人地既名
姐係你叫人呀邊個邊個一樣
依個係尊重問題 係態度問題

條友講到容母語唔係中文，咁我想知我地母語係咩文？睇黎我都唔識中文...

唔識讀咪唔識讀囉 犯法咩

台灣人會覺得我地唔係講緊中文
而香港人需要小心既係,中共所寫既基本法,只係寫香港法定語言係中文同英文
但我可以好肯定咁同你講,咩叫中文,由共產黨定義,2047前你會見得到
到時仲堅持話自己用緊中文就太遲,你既下一代只會話簡體字,普通話發音先係中文

都係個句,語言定方言,全部都係為政治服務
有個政府係背後支撐就會唔同晒
正如冇香港人會叫台灣人做戇鳩仔,只因佢地將閩南語叫成台語
佢地可以理直氣壯講:台語就係台語

香港人有冇一日可以稱自己用緊既口語做香港語呢?呢個諗法可能仲係走得太前

agger

無準備過都幾on9

希望你可以帶住我地向前行

乜野叫現代華語？你自己作？

雞容笑4人

佢又係柒既
唔識讀味講二句野是但叫個人一齊上黎
再唔係讀錯味係lo
什麼真係好唔尊重人
哎唷 慘啦 回去應該要給普通話老師罵了
希望不要讀錯 笑一笑
是但讀

即係北京官話即係普通話，同一樣野黎，只不過口音唔同。現代華語係學術名詞黎，讀u相關既科比較常見，台灣u教語言/聲韻，國語都係稱作現代華語

叫粵語會好啲
因為本身唔係唻自香港, 係係廣東省 (specific啲係廣州一帶)
如果你要以粵語發源地唻命名既話應該叫廣州話

同埋中文係語文
粵語/閩南話/上海話/支那話嗰啲係叫方言

同意

普通話同台灣國語係同一種語言，只係唔同口音

我普通人做得啲乜,人地有個政府就唔同晒
個金曲獎係台灣政府文化部搞既
係呢啲層面上改變人既觀念易好多

國你老母語

屌又拗
死過隔離post啦

洗乜理佢, 佢弱撚智架

要抵抗對方唔好比佢消滅你既語言,你一定要攞主導權,粵語已經比中共定義左做方言,明明溝通唔到都夾硬嚟

新加坡就算教國民用同中華人民共和國一模一樣既語言,佢都要稱之為華語,而唔叫中國語,都係出於政治原因

當代支那人/台灣人自大在認為普通話/國語就係等於中文
唔知事實上中文係由多種口語組成，而其中一種口語先係普通話/國語
就算佢哋國家講嘅閩南語都係中文嚟
中文呢個term個包容性其實好大，日文入面嘅漢字都可以叫做中文，只係大家講慣咗叫「漢字」

其實台灣本身好多人都唔熟識香港
自己鐘意玩網頁game 通常都台版
玩過好幾隻 都係一講到自己係香港人 基本上全部都會好驚訝話 香港唔係用簡體字ge咩

入圍有幾多個呀 頒之前都唔睇下識唔識讀
就算真係唔識都唔係咁啦
根本係態度問題 唔尊重場合

唔係以為去到台灣搞事都仲有蛋公司撐腰冇人報導呀 ？

方言呢個term危險在係中國人唔會當普通話係方言
而家係由普通話(中文)分支落去其他區域嘅語言一律係方言
如果個頂係「中文」，分支落去包括埋普通話都係方言一種
咁樣定義的話「方言」係冇咩問題
所以真係盡量避免用呢個term

係
夾硬分嚟係多餘，崇台撚永遠唔肯承認呢個事實

即係如果你依上面個邏輯咁分
廣東話(粵語)入面都可以分到好多種唔同口音(莞寶片之類)出嚟
仲未計入面個差異已經大過國語/普通話極多，可能連文法都有唔同
咁你話除咗係政治因素，做乜仲要分咁細差異嘅語言做兩樣嘢呢
根本普通話同國語就係120%互通啦

就係因為日本政府主導左個定義,將中文同漢字切割開,大家唔會質疑
而中國係唔會比呢啲情況出現
試想下,如果瑞士將佢國內四種官方語言-德語,法語,義大利語,羅曼什語強制稱之為瑞士語,不過同你講分左四種方言咁解啫,係咪好奇怪呢

當年清國人係咪會自稱講緊中文呢?好明顯,"中文"呢兩個字係政府創造出嚟
同咩五千年歷史一樣原理

拆同菜 呢個真係 差聲調, 我覺得讀錯好正常
雖然 比人話習慣廣東話九聲調, 分四聲應該好易

其實台灣人係好無知
明明自己國家係處於一個不穩定主權狀態
但都極唔熟悉周邊國家嘅文化嘅差異(呢方面香港人算係好勁)

陶傑都恥笑過台灣啲新聞係完全冇國際視野
似係啲鄉村新聞報導咁，報埋好多地方性小新聞咁
所以整到台灣人好弱智

唔係台灣人唔熟悉香港
台灣人係乜撚都唔識
香港一個位置咁近 文化咁接近嘅地方 都可以係唔知有無落雪 唔知香港係做finance 唔知係講英文+廣東話 唔知香港大學係咩學校 係佢地好on9
之前去台灣d義工活動 台北都ok 高雄個d完全係白痴 乜撚都唔知 仲以為陳奕迅係台灣人

係台灣旅行成日俾人問
「為什麼你中文講得那麼好」
心諗我平時都係講中文嫁啦

同意
上得台就做好自己本份 講好人地個名
比著你讀錯名 都只係柒左
但你依家用“什麼什麼” 咁撚冇禮貌
衰多兩錢重啦

其實讀錯都總好過而家咁呀
好核突...

諗起莫文蔚

同鬼佬唔識講中文一樣，撚識你d蝗語咩

真係好冇禮貌

呢樣真
唔抵幫

非洲小朋友食樹皮好似食蔗咁，好得意

其實可以唔讀
叫司儀過嚟讀咗佢

唔識讀咪唔好讀囉
完全唔識尊重人

容語錄

大半個月前台灣大雨到好犀利
睇到東森新聞可以將(好似係宜蘭)一晚行雷幾十次都攞唻當係新聞
之後重喺度講唔同縣一晚有幾多閃電
即刻笑咗
遲啲可能連太陽升起都攞唻報新聞

同埋東森喺台灣已經算係比較好啲既電視臺

但又會屌杜汶澤笑佢

台語唔係比國民黨打壓得好緊要咩
國語先係台灣的主要語言
而家識台語的人相信已經唔多

唔撚識讀都唔好講何什麼庭丫屌你

求其係讀之前講句唔識國語發音可能讀錯唔好意思咪得，依加何什麼庭串鳩人咁

老一輩台灣人會將普通話/國語叫做北京話
當時國民黨黎得10%人用北京話
都唔知邊種先係方言

香港話讀偏啲咪北京話囉

其實唔止係聲調有分別囉

同埋佢攻台灣大陸市場咁多年都唔得
呢個真係心態問題
咁多年d國語都差成咁
係連錄音隻歌個讀音都好撚怪
完全解釋左點解淨係可以係hk做天后
根本冇心學

個單野真係小氣到仆街
睇返都冇串佢乜野 同埋只係搞下氣氛姐
冇端端擺阿姐款

台狗不嬲好撚自大 以為世界圍住自己轉
我識好多台狗
對於香港人識寫繁體字同識講國語 （即係佢地所謂既中文） 好驚訝 係咁問點解既點解既
點解你地唔係用簡體字既？
咪撚on9啦 全世界得你地識咩
但係如果我係容祖兒 我唔識讀 我會用廣東話讀
包冇死

都冇人屌佢唔識讀呢個字
係屌佢唔撚尊重個名
你事但讀個相似都好過佢咁

係呀 我意思係 寧願用廣東話讀全名
到時總有人會幫佢用返普通話講
都唔好咁樣何什麼庭 好唔尊重

用漢字應該唔係叫中文
文法用字意義完全唔同
係大家習慣咗用漢字嘅就當晒係「中國語文」

雞蓉都有人撐
連登小學雞又玩LOL比台痴串呀
唔識國語唔係罪，但接左個job上台前都唔做功課呢，就真係死罪喇

何九日庭

原本祖兒係諗住上去增加曝光機會
邊有諗咁多

點解你唔撚識讀呀
你冇料呀嘛你冇質素呀你樣衰囉
成個弱智咁撚樣點做呀
乜撚野都唔識
普通話又唔識 禮貌又唔識 乜撚野都唔撚識
你過去戇鳩鳩做乜撚野姐？
你咪唔撚好去囉 返屋企打潛艇啦 係度做乜撚野姐

本身漢字同中文其實就係同義啦
只不過係後來中國自稱中國，先再有中文呢樣嘢啫
純粹睇你點解讀，唔需要太執著

漢字係純粹指緊一種文字已經算係，唔使理乜嘢文法
都係嗰句啦，漢字(中文)個包容性其實好大
呢樣真係自古以來已經係，只係而家畀中共定義到好窄

你好似古仔撚呔撚咁，讀咩少少咪算
照讀返廣東話
都好過宜家咁柒

同之前林家棟定陳小春金像獎單野一樣咁唔尊重

佢九成九覺得自己唔識讀好似好撚cute咁
轉數呢家野無就無
但點解修養咁多年都無好過

同容浩龍天生一對

唔識咪用廣東話讀囉
家陣咁樣好侮辱人

其實佢本身唔識讀都已經柒
人地請你做頒獎嘉賓
連得獎者個名都唔識讀
補返句我國語不太好 不好意思
所以用廣東話宣布得獎者咁咪得囉

真丟架 事前問下工作人員都得姐

唔識讀都求其讀啦
好過講何什麼庭
勁冇禮貌
況且個得獎名單都唔係last minute先出
少少功課都唔做

痴線，又反上反上腦，自己唔prepare根本就唔撚尊重

do姐講過頒邵逸夫獎嗰時一定要問人個名係點讀
因為呢啲係基本嘅尊重嚟

呢件事好似流

求其用廣東話版普通話講咪得

佢頒畀外國人就當然係啦
今次係有人以為自己真係識國語啫

好撚冇禮貌姐，調轉人地叫你「容乜辛」咁又得唔得先？

其實係咪唔識讀咋

比著佢比人叫容乜兒丫 好撚on9
影衰香港
收皮啦幾歲人呀禮儀都唔識

又真係離譜既
咁鳩樣讀人地個名

理論上有時間比佢準備架喎
用手機查下個字既普通話讀音有幾難

佢係咪呢個字既廣東話都唔識

正常人讀唔到，係會就咁讀歪d當國語

好似都有中五
Sammi 會考唔合格 講野都唔會好似佢咁

唔覺有問題

我覺得係
係連廣東話都唔識讀
第一頁先有班人討論緊點讀

香港樂壇廢老

其實成段都用廣東話的話會唔會比人屌